《拆彈專家2》劉德華劉青雲17年後再合作

前年4月上畫嘅《拆彈專家》造咗一個1:1紅隧布景，爆炸場口非常震撼之餘亦令香港觀眾好有親切感。今天《拆彈專家2》舉行開鏡拜神儀式，上一集主演嘅劉德華繼續擔任主角，加埋都係影帝級人馬嘅劉青雲加入，令人非常期待！而上一集劉德華因拆彈殉職，所以今集雖然叫做《拆彈專家2》，但是故事內容係全新嘅！

導演邱禮濤、監製及主演劉德華、劉青雲、女主角倪妮、謝君豪、姜皓文、黃德斌、吳卓羲、洪天明等，陣容鼎盛！

相信心水清嘅影迷都記得劉德華同劉青雲都唔係第一次合作，二人1999年嘅《暗戰》首次合作，劉德華當時仲憑《暗戰》第一次攞到香港電影金像獎最佳男主角獎。當年拍電影《暗戰》時候華仔有一幕經典是扮女人，大家覺得好有趣，而今次電影會唔會有搞笑場面？華仔指最搞笑嘅係扮男人。而對上一次合作已經要數番17年前（2002年）嘅《嚦咕嚦咕新年財》。

兩雄相遇佢哋都話完全冇違和感，覺得對上一次合作好似係冇幾耐之前嘅事咁：「好似係頭先嘅事或者講好似今朝嘅事，回憶方面真係冇諗，因為我哋係比較活在當下，所以講依家嘅事。」

之前兩套牛華都係chok樣為主

少咗黃啟發

上次鬥麻雀 今次鬥拆彈

莊家有權要求再換一次

甘大支呀

拆彈專家？

邊撚個係倪妮

炸完紅隧跟著炸咩？

炸機場

政總、特首辦、禮賓府、中聯辦

炸獅子山炸完d石呀, 泥呀可以用黎填海

原來02年

冇babyJohn
上集得佢好睇

痴線
佢爆炸嗰幕做得好肉酸

嚦咕嚦咕新年財 咁就過左17年

睇到喊喎

我係中區刑事組副指揮官黃啟法

寫咩呀...？

甘大枝呀!!

滋

保護市民！遠離人群！

因為呢套戲每次係紅隧塞車都驚會唔會係恐怖分子

電影《拆彈專家2》的故事主要講述：香港發生連環爆炸案，令全城人心惶惶。前拆彈專家潘乘風(劉德華飾)於案發現場昏迷，被警方列為頭號嫌疑犯，懷疑他跟邪惡組織「復生會」有密切聯繫。甦醒後的潘乘風面對警方施壓式的盤問和牢獄之災，決定逃走親自查明真相。在孤立無援的絕路上，潘乘風找他的戰友拆彈專家董卓文(劉 青雲飾)協助，但由於二人陷入黑白不明的矛盾狀況，董卓文必須在公私之間作出抉擇。基於出生入死的友情，他決定向摯友伸出援手。同時，潘乘風前女友龐玲(倪妮飾)，現為反恐特勤部隊總督 察，急於查出連環爆炸案的幕後黑手，以確保市民安全，她說服潘乘風嘗試接觸「復生會」，了解這神秘組織的下一步恐襲計劃，以證明他的清白。然而，令潘乘風最意想不到的是揭破真相就如拆除炸彈般危險艱鉅，在爭分奪秒中隨時送命……

是但啦，劉德華D演技20年都一樣